話說有個會員話玩二手game既都係仆街，玩唔起一手game既窮撚，搞臭遊戲界

PS Store買驚真係好撚反智

#160 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

話說呢條友發地圖炮，屌晒所有玩二手game、放二手game既都係仆街、窮撚

我叫佢夠疆去二手po屌，條契弟又無膽（渣架）

自制數學題，話二手game點樣搞到game廠賺唔到錢（關打機既咩事）

地圖炮話買二手game既人都係比唔起錢打機既人

game廠究竟比左幾多著數佢呀咁出位，打個機都分有錢人無錢人，買隻game都要度住廠商有無得賺，我都係想打機姐，真係癡撚線

咁又點？你地係窮係度縮先要諗買二手game 啫俾人講出黎嬲豬豬？

On9就算好撚有錢唔撚慳得架？正價game大多數300up
依家有得平唔少用百幾至二百既價錢買黎玩又唔會影響遊戲體驗
關你鳩事呀

依家啲人真係冇嘢搵嘢嚟屌，打個機都要屌人一手定二手買，重點唔係喺隻game入邊咩？

窮撚到百幾二百蚊都要慳仲打咩機啊打多兩份工啦

慳錢有撚問題？得撚罪你？你好撚疊水？影個銀行餘額嚟睇吓你幾撚有錢？

console玩家真係特別煩

你呢啲傻閪比多百幾二百蚊買隻一手game喺度攞光環以為自己企喺道德高地勁撚過人真係

使撚比咩睇你一兩百蚊都要左度右度就知你窮啦

我梗係企高地啦窮撚唔係俾我地踩住唔通點啊

洗撚左度右度？揸車落好景買隻二手驚要好撚多時間？買隻game比多人百幾二百幾撚有優越感？

窮撚真係窮撚人都傻傻地咁百幾二百都要慳仲可以咁多野講呢下好野

你都識講你企喺高地即係你都認你比多人百幾二百蚊覺得自己好撚疊水啦香港地有你呢種人不得了，睇死你現實世界都係見高拜見低踩嗰啲撚頭

你呢啲咪窮撚思維囉比多人百幾二百就覺得自己好撚有錢

sony係ps4發佈會到宣傳係話可以自由交換遊戲
姐係自由交換遊戲呢個設計本身就係用嚟刺激到遊戲機銷量 唔係咩被玩家單方面濫用機制
sony應該都會補貼遊戲廠商整game

學生就算，開始返工嗰d就抵屌啦

有d game心態上想試下但又唔想比錢間公司賺
例如gundam versus

渣車去買二手game做乜撚野，油錢泊車錢都幾十蚊啦，你泊街比人抄埋牌，我驚你喊出黎，唔好鳩吹啦巴打

咁佢無話錯你wo

我會選擇特價數位

話窮先買二手又真係無錯(有錢我可止想買一手,買埋間GAME廠
炒晒整垃圾GAME班人)
但講影響遊戲業又誇咗D
香港二手市場已經算細
你睇日本成幢樓買二手GAME
舊到新都有,仲好有規模
如果咁大影響,日本本土自己都收晒佢地皮先

Game廠賺少左係事實

買碟轉來轉去好撚麻煩
見啲人成日買左又緊急急腳爆左賣返靚價就好無謂
同friend share其實同2手咪差唔多

不嬲真話都係比較難聽

買開全新game
但玩完通常會賣返出去

咪就係 成班死乞衣

其實事實黎 驚廠係賺少左 但係玩家買二手未必係窮撚

利申 只買二手 or 等特價

你慳錢搞撚到人哋執笠呀屌你老母，P牌狗係咪狗屌出嚟架咁撚蠢咁撚賤

preorder 咗The Last of US 2
玩完真係DKLM 應該都係賣撚咗佢算

xbox one原本唔俾玩二手,所以仆晒街

而家啲GAME廠根本預左實體版會賣二手
所以先用咁多DLC吸客
就算平價入左二手, 你一樣會買SEASON PASS去追DLC
仲可以借二手市場幫隻GAME宣傳延續生命
如果話二手摧毀市場, 直播gameplay應該影響得更厲害
啲劇情GAME睇完你根本唔會買黎玩

哎喲
樓豬圍爐失敗

哇呢下好野自己百幾二百都要慳仲夠膽話人窮撚思維

梗係見低踩啦我宜家咪踩緊你囉

如果個個買二手game
重邊有遊戲開發者想開發新game

下？我單單今個月就洗左2皮野去打機......

一手二手game? 咩玩法？慳到以多？

唔好買二手樓啦
要買買一手

二手撚唔係問題

但係你做得二手撚，你就無資格去屌game廠出垃圾game

因為你對遊戲行業零貢獻

用樓黎比喻 證明到你既智商麻麻

兩層相同條件相同價錢既樓，你買一手定二手？

貪平咪講囉，係死要面

隔離post既野都要特登開個post講

聽講廠商二手損失仲大過盜版

開post真係得啖笑....

如果真係講到只係為打機，你咪照買二手，又無人鬧到佢。
又調轉講，無呢d咁堅持買一手既人，咁係咪無平二手添，應該開post多謝返果個人添

連登仔係咪痴9線架？
笑鳩人買賣2手GAME都ON 9，開POST屌返轉頭又係ON 7 9

窮唔緊要 唔好窮得咁肉酸

廠方賺少左係真既 , 呢點無得駁咖喇.
廠方錢賺少左, 下隻game 開發資金唔夠, 下隻咪會整得差D 囉. 咁又真係會搞臭遊戲業喎.

不過始終都會有D 經濟學財俊 認為玩遲少少收隻二手, 平左幾十蚊覺得自己理財有方好撚醒咖嘛. 樓主應該係呢D 經濟學財俊啦

無錯，買二手車既人都係仆街，比唔起錢買車，整衰汽車業

steam啲game都無二手, 又唔見得game廠會仆街

岩呀 買二手樓都係仆街 比唔起就唔好買樓 搞到d發展商賺唔夠多錢

你弱智唔係扮咖喎
一手樓供應量幾多, 一手遊戲碟供應量又幾多?
我想買黃埔花園呀, 你依家去搵間黃埔花園一手樓比我丫

個智商都解釋咗佢地點解窮到要買二手game啦你同佢地講道理曬氣架咋

條柒頭畀你地屌到潛咗水啦

二手車講得通，但用樓來做類比係錯哂
一層樓幾多個單位固定左
發展商一早知佢最多賺到幾多
而game等同一般零售，game既copy可以無限出

上面幫香港d仆街發展商講野真係好on9

好多極右

以多定幾多

share steam ac 唔會 bam ？

成日講咩用多百幾二百蚊，其實啲二手撚明唔撚明
如果你係想第一時間享受，要支持隻game想隻game出續集
咁緊係買正版行貨，仲要反映喺銷量入面，續集先會有望
想玩平價game唔少game喺一段時間後都會出個廉價版，包裝簡陋甚至冇說明書
想再cheap啲可以揀steam啲特價game
以上講嘅都係可以反映落數據，原作者有回饋嘅形態，再冇先買二手囉
你夾硬拗買二手都係支持正版作者有錢收
即係圖書館借Gphone本書當支持咗佢咁
佢都會%@&$&$%@*@*%^

樓豬去咗邊

幾....

以為用緊倉頡...原來仲係速成，唔記得轉

無二手市場個個console一定死，game廠更加唔會出game
自己睇下xbox點死，後期都要焗住開返比人玩二手game

咩邏輯

Xb問題複雜
唔夠ps4黎都唔係幾關二手事

死得快係賣得貴，無得玩2手game鎖區，所以一開始就輸左
玩得二手game既，一係本身就對隻game唔太認識，想體驗下，一係個隻game出左好耐，已經無新碟，唔明有乜問題
二手市場都唔算大，無人買一手又點會有二手，呢家仲有電子版，用實碟既更加小
如果廠商真係覺得二手市場咁有問題，咁就全數位版，唔出碟啦
反而DLC先值得屌，明明一隻game，拆左十幾隻dlc賣，完全破壞左個體驗

而家sony咪推無碟版PS5間接殺二手市場 其實當年xbox搞得成無二手ps都一定會跟機

你估唔想全數位咩
隔離post有「行內人」講
實體個利益好大
威脅好多老細
唔會一刀切

Xb sony出數位機就知佢慢慢推數位

最想搞就係sony
PSP go

使唔使特登出公海再嘈過

限二手當然有問題，但係你吹奏玩二手令市場得益肯撚定就係on99
你買二手係唔會寫入銷量數據
即係你賣幾撚多隻嘅大作唔包二手
想靠依點話自己支持正版係理據薄弱
事實係好過玩翻版，但實際就同你圖書館借書一樣
你吹奏到個作品上天，個作者都未必攞到相應嘅利潤

你講嘅「體驗」，咁你「體驗」完係唔係真係會再買過隻一手未開封行版作為支持先，唔係嘅話唔好講咩「體驗」，你目標都係要食咗條女，唔好講到隻豬唔係你開封，就好委屈你先得架

買開digital版無二手賣

有冇人接手?

其實代理入貨/實體鋪番完貨間廠就賺左
你地買唔買其實冇咩影響

steam嘅好處係隻game個壽命長左好多
或者係錯過左嘅可以買返
好似Mob Rule咁 實體一早冇曬 但steam竟然仲有 仲幫手整埋相容win7

笑甚麼, 你也是連登仔

顯卡殺手間廠差D破產，結果要賣埋console版先無事

係Xbox 上代早上岸 做大咗個膽
先出黎做醜人

Sony不知幾想咁做

認真
你話一手game同二手game個價差好大所以買二手就話啫
有啲人差個4-50蚊都特登走去買二手真係無法理解
有被放飛機風險又要約時間就地點
真係onL99

時代根本就走緊去數位版
實體店都開始收皮
成個POST想講嘅問題, 對遊戲業嘅影響越嚟越細
反正係窮人先玩二手, 交收閒閒地都講緊半個鐘
對有份工嘅人嚟講, 時間成本都響度啦

你班買一手Game嘅窮撚就算鳩數啦
淨係買Game唔撚買晒啲DLC
咁同免費打機有咩分別
寫DLC嘅programmer同designer唔撚洗食嘅？
成個遊戲業都比你哋搞臭晒

利申 一手+DLC

唔買埋Collector's Editions
啲錢咪畀SONY, XBOX, STEAM, 任天堂食晒囉

係我就直接捐錢畀間廠

一陣樓主唔夠講又開過個新po

唔喺香港，有啲難搞

「玩得二手game既，一係本身就對隻game唔太認識，想體驗下」
學你咁講 玩盜版都可以咁樣呃自己

「一係個隻game出左好耐，已經無新碟」
如果真係因為呢個原因 無人會怪你買二手

未買過二手game，但係覺得無咩問題。
咪當係比錢個一手買家錢再買其他一手game囉。
例如刀劍神域啲game你唔撚係買一手啊

買一手GAME又點樣等於免費打機

所以遊戲商會經常包多條code 係包裝入面, 吸引你買一手

可惜入面送親都只係無用既垃圾, 又無助玩家起手, 送wallpaper 又柒多,

屌你老母臭你又奶
代SAOfans屌咗先

咁你買二手真係game廠賺少左
原本兩個人賺一千變左五百

有咩好嘈兩邊都係白癡仔
唔通俾佢講完之後就冇人買賣二手？

送素材嗰啲on9，送限定skin先絕，令你後悔冇買特典版或者後悔遲咗買

買一手game啲錢只夠公司找條開發數
真正賺到錢嘅得DLC
淨係買一手 = 漠視開發人員嘅人工
所以話唔買DLC = 免費打機
班developers 一樣係食緊屎

想知28car 同二手樓市場搞到啲車行同地產商執笠未？

真正搞臭遊戲界嘅係手遊囉

事實又真係破壞緊，同有時d game特價100樓下，唔明點解要用150買二手

100數位洗左就冇
二手買150
賣又150
賣160都得
唔洗錢打機

樓主想搵人一齊屌人 結果被圍剿

出個新po出嚟highlight自己啲on9 point

你呢啲窮撚真係笑撚死偷換慨念就企開啲啦屌你老味